\section{InFO戦略について}
\subsection{InFO戦略とは}
InFO戦略とはSo and Daganzo(2010)\cite{pa3}で提唱された流入制御である.この制御は
避難に掛かる時間が最短となる流入制御を行うことができ,また流入制御が単純なので
どのような状況の避難にも適応することができる.

InFO戦略では,避難用道路内のある区間の容量から,その区間より上流から避難用道路を使
う避難者の人数を引き,そこで余った容量をその区間から避難用道路を使う避難者に割り
当てている.上流からの避難者がいなかった場合は,その区間の容量いっぱいに避難者を流
入させることとなる.よって避難を管理する人間がいて,その人間から指示を受け,その指
示通りに流入させるというように複雑な操作をすることなく,各区間の入り口で決められ
た人数を流入させるだけという簡単な操作で自律分散的な流入制御を行うことができる.こ
の制御を行うために必要な情報は上流からの避難者数とその区間の容量である.上流から
の避難者数は観察によって手に入り,避難用道路の容量は事前に手に入る情報である.もし
容量に変化があっても,それを流入制御に反映させることは容易である.

\subsection{So and Daganzo(2010)によるモデルの問題点}
現実に避難を行う場合は,様々な人が一斉に移動を開始する.また避難を行う場所によって
は移動手段が異なる場合がある.よって移動速度が決して一様ではない.移動速度が遅くな
ると避難に掛かる時間が長くなってしまう.迅速な避難が必要となる場合,移動速度の速い
人が遅いに合わせることで避難がうまくいかないという事態があってはならない.一方で,
移動速度の遅い人を蔑ろにして良い訳でもない.

So and Daganzo(2010)のモデルでは避難者の移動速度は一定と仮定している.しかし
現実の避難を考えると,移動速度がどの避難者も一定という条件は現実的ではない.より現
実に即した避難を考えるためには,移動速度の違いを考慮した流入制御を行うことが必要
である.

